[
  {
    "id": 601,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment se nommait le chef de la garde d’Impel Down, aujourd'hui aux cotés de Barbe Noire ?",
    "answer": "Shiliew de la pluie"
  },
  {
    "id": 602,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Pour quelle raison Boa Hancock a-t-elle accepté d’accompagner Luffy jusqu’à Impel Down ?",
    "answer": "Parce qu’elle tombe amoureuse de Luffy"
  },
  {
    "id": 603,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quelle est la condition pour que Boa Hancock puisse transformer ses ennemis en pierre ?",
    "answer": "Ils doivent tomber sous son charme"
  },
  {
    "id": 604,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Avec qui Zoro s’est-il retrouvé après s'être fait téléporter par Kuma sur l'île d'Obscuria ?",
    "answer": "Perona"
  },
  {
    "id": 605,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui était l’amiral en chef s’opposant à Barbe Blanche lors de la bataille de Marineford ?",
    "answer": "Sengoku le Bouddha"
  },
  {
    "id": 606,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment se nomme la cité où réside le Gouvernement Mondial et les Dragons Célestes ?",
    "answer": "La terre sainte de Marie Joie"
  },
  {
    "id": 607,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Comment se nommait le quartier général de la Marine avant l'élipse ?",
    "answer": "Marine Ford"
  },
  {
    "id": 608,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Bien qu’ils ne soient pas dociles, quels membres d’une organisation ont dû combattre ensemble à Marine Ford ?",
    "answer": "Les Grands Corsaires"
  },
  {
    "id": 609,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel est le nom de la mère d'Ace ?",
    "answer": "Portgas D. Rouge"
  },
  {
    "id": 610,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel pirate Ace considérait-il comme son père ?",
    "answer": "Barbe Blanche"
  },

  {
    "id": 611,
    "difficulty": "easy",
    "question": "À Marineford, quel personnage était condamné à être exécuté publiquement ?",
    "answer": "Portgas D. Ace"
  },
  {
    "id": 612,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nommait le vice-directeur de la prison d’Impel Down lors de l’évasion de Luffy ?",
    "answer": "Hannyabal"
  },
  {
    "id": 613,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui était le directeur d’Impel Down lors de ce même arc ?",
    "answer": "Magellan"
  },
  {
    "id": 614,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel personnage, décrit comme ayant le niveau d’amiral, possède le fruit du poison ?",
    "answer": "Magellan"
  },
  {
    "id": 615,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel ancien Grand Corsaire est surnommé le « Paladin des mers » ?",
    "answer": "Jinbe"
  },
  {
    "id": 616,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui fut le premier pirate à s’introduire illégalement dans l’histoire de la prison d'Impel Down ?",
    "answer": "Monkey D. Luffy"
  },
  {
    "id": 617,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui s’exclame à Impel Down : \"Ma petite paille ! Ze suis benu te zauver !! au nom de l’amitié !!\" ?",
    "answer": "Bon Clay (Mr. 2)"
  },
  {
    "id": 618,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment se nommait la reine du royaume de Kedétrav à Impel Down ?",
    "answer": "Emporio Ivankov"
  },
  {
    "id": 619,
    "difficulty": "medium",
    "question": "A quel niveau d'Impel Down se situe le \"Paradis des travestis\", dont Ivankov était la reine ?",
    "answer": "Au niveau 5.5 de la prison"
  },
  {
    "id": 620,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel est le pouvoir du fruit du démon d'Ivankov ?",
    "answer": "Le fruit des Hormones (Horu Horu no Mi)"
  },

  {
    "id": 621,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quels sont les deux pirates ayant obtenu le titre de Grand Corsaire par le passé et libérés par Luffy à Impel Down ?",
    "answer": "Jinbe \"Le Paladin des Mers\" et Sir Crocodile"
  },
  {
    "id": 622,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel était l’objectif de Barbe Noire en s’introduisant à Impel Down ?",
    "answer": "Recruter de puissants prisonniers pour former son équipage"
  },
  {
    "id": 623,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel personnage a appelé un banc de requins-baleines pour s'échapper de l’emprise de Magellan et s’évader d’Impel Down ?",
    "answer": "Jinbe"
  },
  {
    "id": 624,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel personnage, en prenant l’apparence de Magellan, a fait ouvrir la Porte de la Justice afin que Luffy et les autres évadés puissent s’échapper ?",
    "answer": "Bon Clay (Mr. 2)"
  },
  {
    "id": 625,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quels étaient les trois amiraux présents à Marineford pour garantir l’exécution publique d'Ace ?",
    "answer": "Akainu, Aokiji et Kizaru"
  },
  {
    "id": 626,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment est morte Portgas D. Rouge, la mère d'Ace ?",
    "answer": "Des suites de l’accouchement d'Ace"
  },
  {
    "id": 627,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui déclare à Ace : « Tu serais sans doute devenu le pirate le plus puissant de ta génération, voilà pourquoi ton exécution revêt d'une importance capitale » ?",
    "answer": "Sengoku le Bouddha"
  },
  {
    "id": 628,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme le navire principal de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Le Moby Dick"
  },
  {
    "id": 629,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel est le fruit du démon de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Le fruit du tremblement (Gura Gura no Mi)"
  },
  {
    "id": 630,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Qui est le commandant de la 3ème flotte de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Joz"
  },

  {
    "id": 631,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui est le commandant de la 1ère flotte de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Marco le Phénix"
  },
  {
    "id": 632,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel type de fruit du démon possède Marco le Phénix ?",
    "answer": "Un Zoan mythique"
  },
  {
    "id": 633,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme le géant qui a combattu aux côtés de l’équipage de Barbe Blanche pour sauver Ace ?",
    "answer": "Little Oz Jr."
  },
  {
    "id": 634,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui déclare à Marineford : « Les pirates représenteraient le mal ?! Et la Marine la justice ? L’histoire a montré que ces notions étaient pour le moins subjectives » ?",
    "answer": "Don Quijote Doflamingo"
  },
  {
    "id": 635,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel vice-amiral de la Marine est surnommée « la Grande Conseillère » ?",
    "answer": "Tsuru"
  },
  {
    "id": 636,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui tient tête à Barbe Blanche après l’avoir défendu d’une attaque surprise de Crocodile à Marine Ford ?",
    "answer": "Monkey D. Luffy"
  },
  {
    "id": 637,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel pirate parvient à rallier, malgré lui, une grande quantité de soldats sous ses ordres pendant la guerre de Marineford ?",
    "answer": "Baggy le Clown"
  },
  {
    "id": 638,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel sous-amiral de la Marine possède le pouvoir du fruit des chaînes (Ori Ori no Mi) ?",
    "answer": "Hina"
  },
  {
    "id": 639,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quelle pirate se rebelle en sauvant Luffy de la jitte en granite marin de Smoker lors des affrontements de Marineford ?",
    "answer": "Boa Hancock"
  },

  {
    "id": 640,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme le commandant de la 5ème division de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Vista"
  },
  {
    "id": 641,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Qui déclare au sujet de Luffy :\" Ce qui le rend redoutable, ce ne sont ni ses pouvoirs, ni ses techniques, mais plutôt sa capacité à fédérer les gens autour de lui\" ?",
    "answer": "Dracule Mihawk"
  },
  {
    "id": 642,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui proclame à ses hommes : \" Ouvrez-lui de nouveau votre cœur, Ace n’est en rien spécial à mes yeux… Vous êtes tous… ma famille !\" ?",
    "answer": "Barbe Blanche"
  },
  {
    "id": 643,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui affirme à plusieurs reprises n’être qu’un homme, bien qu’il soit l’un des plus grands pirates de tous les temps ?",
    "answer": "Barbe Blanche"
  },
  {
    "id": 644,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Qui a transpercé Barbe Blanche en pensant qu’il les avait trahis ?",
    "answer": "Squardo"
  },
  {
    "id": 645,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel pirate imprévisible a attaqué à la fois Barbe Blanche, Doflamingo, Mihawk et même la Marine durant la bataille de Marineford ?",
    "answer": "Crocodile"
  },
  {
    "id": 646,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel pouvoir Luffy a-t-il libéré inconsciemment lorsqu'Ace était sur le point d’être exécuté ?",
    "answer": "Le Haki des Rois (fluide royal)"
  },
  {
    "id": 647,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui déclare à Marineford : « Écoutez-moi tous !! Protégez Chapeau de paille de toutes vos forces !! » ?",
    "answer": "Barbe Blanche"
  },
  {
    "id": 648,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme le second d'Emporio Ivankov qui peut transformer n'importe quelle partie de son corps en ciseaux ?",
    "answer": "Inazuma"
  },
  {
    "id": 649,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel personnage a dû faire face à un dilemme entre sa famille et son devoir envers la Marine ?",
    "answer": "Monkey D. Garp"
  },

  {
    "id": 650,
    "difficulty": "easy", 
    "question": "Qui Akainu a-t-il tué de son poing fait de magma lors de la guerre de Marineford ?",
    "answer": "Portgas D. Ace"
  },
  {
    "id": 651,
    "difficulty": "medium", 
    "question": "Quel est le vrai nom de Barbe Blanche ?",
    "answer": "Edward Newgate"
  },
  {
    "id": 652,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel grand corsaire a été pris pour cible d’un assassinat ordonné par le Gouvernement Mondial et confié à Doflamingo ?",
    "answer": "Gecko Moria"
  },
  {
    "id": 653,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel ancien agent de Baroque Works reste fidèle à Crocodile et participe aux événements de Marineford ?",
    "answer": "Mr. 1 (Das Bones)"
  },
  {
    "id": 654,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel membre de Baroque Works prendre la place d'un des bourreaux d'Ace durant l'arc de Marineford ?",
    "answer": "Galdino (Mr. 3)"
  },
  {
    "id": 655,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel est le nom du frère adoptif de Sabo qui deviendra plus tard roi du royaume de Goa ?",
    "answer": "Stelly"
  },
  {
    "id": 656,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel geste symbolique Ace, Sabo et Luffy ont-ils accompli pour sceller leur fraternité ?",
    "answer": "Partager une coupe de sake"
  },
  {
    "id": 657,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel pirate prononce ces mots : « Merci… de m’avoir aimé !! » ?",
    "answer": "Portgas D. Ace"
  },
  {
    "id": 658,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel capitaine pirate meurt durant la grande bataille de Marineford, restant parfaitement droit même après sa mort ?",
    "answer": "Edward Newgate"
  },
  {
    "id": 659,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel grand équipage met fin à la bataille de Marineford en sauvant Luffy et les survivants ?",
    "answer": "L’équipage de Shanks le Roux"
  },

  {
    "id": 660,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel pirate met Kizaru sous pression en pointant son fusil vers lui durant MarineFord ?",
    "answer": "Ben Beckman"
  },
  {
    "id": 661,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Sur quelle île Luffy se réfugie-t-il après la grande bataille de Marineford ?",
    "answer": "Amazon Lily"
  },
  {
    "id": 662,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel pirate annonce le début de sa propre ère lors des événements de Marineford ?",
    "answer": "Barbe Noire"
  },
  {
    "id": 663,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme l'ours polaire de l'équipage de Trafalgar Law ?",
    "answer": "Bepo"
  },
  {
    "id": 664,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel pirate a été chargé d’assassiner Gecko Moria pendant l’arc de Marineford ?",
    "answer": "Don Quijote Doflamingo"
  },
  {
    "id": 665,
    "difficulty": "medium",
    "question": "D’où provenait l’ordre donné à Doflamingo d’éliminer Gecko Moria ?",
    "answer": "Les cinq Doyens (Gorōsei)"
  },
  {
    "id": 666,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel pirate récupère Luffy blessé et s’échappe de Marineford avec son équipage et son sous-marin ?",
    "answer": "Trafalgar Law"
  },
  {
    "id": 667,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme la mère adoptive de Luffy et Ace ?",
    "answer": "Curly Dadan"
  },
  {
    "id": 668,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui est le troisième frère d’Ace et de Luffy ?",
    "answer": "Sabo"
  },
  {
    "id": 669,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Dans quel royaume Luffy, Ace et Sabo ont-ils passé leur enfance ?",
    "answer": "Royaume de Goa"
  },

  {
    "id": 670,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Comment Sabo a-t-il disparu lorsqu’il était enfant ?",
    "answer": "Un Dragon Céleste a tiré sur son bateau"
  },
  {
    "id": 671,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quel est le nom de la gigantesque décharge où vivaient Luffy, Ace et Sabo durant leur enfance ?",
    "answer": "Grey Terminal"
  },
  {
    "id": 672,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quel vieil homme a traversé les mers à la nage pour rejoindre Amazon Lily après la bataille de Marineford ?",
    "answer": "Silvers Rayleigh"
  },
  {
    "id": 673,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Quelle ancienne pirate avait prédit que Boa Hancock tomberait amoureuse de Luffy et l’aiderait à se rendre jusqu’à Impel Down ?",
    "answer": "Shakuyaku (Shakky)"
  },
  {
    "id": 674,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qui déclare sur l’archipel des Sabaody : \"J’ai mes raisons d’aider cet équipage à s’enfuir... mais les minutes me sont comptées...\" ?",
    "answer": "Bartholomew Kuma"
  },
  {
    "id": 675,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Quel est le seul pirate connu encore en vie ayant consommé deux fruits du démon ?",
    "answer": "Marshall D. Teach (Barbe Noire)"
  },
  {
    "id": 676,
    "difficulty": "difficult",
    "question": "Comment se nomme le Commandant des Forces Armées du Gouvernement Mondial et ancien amiral en chef de la Marine ?",
    "answer": "Kong"
  },
  {
    "id": 677,
    "difficulty": "easy",
    "question": "De quel grand épéiste Zoro a-t-il été le disciple pendant deux ans ?",
    "answer": "Dracule Mihawk"
  },
  {
    "id": 678,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qui fut le disciple de Silvers Rayleigh durant l'élipse de deux ans ?",
    "answer": "Monkey D. Luffy"
  },
  {
    "id": 679,
    "difficulty": "medium",
    "question": "Quels soldats mécaniques du Gouvernement Mondial ont l'apparence de Bartholomew Kuma ?",
    "answer": "Les Pacifistas"
  },
  {
    "id": 680,
    "difficulty": "easy",
    "question": "Combien de temps dure l’élipse après la bataille de Marineford ?",
    "answer": "2 ans"
  }

]